{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_056449",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6882345'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2018-01-15",
        "domain": "음식점",
        "title": "간단하게꼼수부려 만든 오징어 쪽파강회 만들기"
    },
    "text": "茹でたイカが好きな私の家族のイカワケギを作ってあげたいですが、ワケギを一つ一つ丸めるのがとても面倒で、小細工をして作ってみましたが、過程に比べて結果がいいですね。 料理に入る調理時間は15分以内と早いです。 材料にはイカ（胴体部分）、ワケギ、にんじん、ピーマンが必要です。 簡単なレシピです。 イカはひれの部分をナイフで切ってください。 ワケギは根元から10秒間沸騰したお湯に入れ、残りの部分を浸して計25秒だけ茹でてください。 茹でたワケギは長さを半分に切ってください。 にんじんは選択肢ですので、ワケギを茹でた水のままにんじんも30秒茹でてください。 イカの胴体も野菜を茹でたお湯のまま茹でてください。 沸騰したお湯に入れると自動的に巻かれますし、よく巻かれるように材料を軽く混ぜてください。 巻かれた先端が下に行くようにして、しばらく冷やしておきます。 半分に切ったワケギをイカの胴体の中に入れ、先端に千切りにしたニンジンとピーマンをきちんと入れて適度な大きさに切って仕上げます。 材料が足りなければキュウリやパプリカを入れてもいいです。 酢コチュジャンを注文すると招待用に活用するのにも良いです。 外れないように巻かれた先端を互いに合わせて落としてみると、よく付いています。 超簡単に作れるので、一度試してみてください。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイカワケギのレシピはどれくらいの時間で作れるんですか？",
            "answer": "料理に入る調理時間は15分以内です。"
        },
        {
            "question": "ワケギを茹でる前にどのように準備すればいいですか？",
            "answer": "ワケギは根元から10秒間沸騰したお湯に入れ、残りの部分を浸して計25秒だけ茹でてください。"
        },
        {
            "question": "ワケギを茹でた後の処理はどうすればいいですか？",
            "answer": "茹でたワケギは長さを半分に切ってください。"
        },
        {
            "question": "にんじんは選択肢だと書いてありますが、入れる場合はどのように準備すればいいですか？",
            "answer": "ワケギを茹でた水のままにんじんも30秒茹でてください。"
        },
        {
            "question": "イカの胴体も野菜を茹でたお湯のまま茹でるんですか？",
            "answer": "はい、イカの胴体も野菜を茹でたお湯のまま茹でてください。"
        },
        {
            "question": "材料が足りない場合、他の野菜を入れてもいいですか？",
            "answer": "はい、キュウリやパプリカなど他の野菜を入れても構いません。"
        },
        {
            "question": "このレシピに合うおすすめの調味料はありますか？",
            "answer": "酢コチュジャンを注文すると招待用に活用するのにも良いです。"
        },
        {
            "question": "イカワケギを巻く時に注意することはありますか？",
            "answer": "巻かれた先端が下に行くようにして、しばらく冷やしておきます。"
        },
        {
            "question": "このイカワケギはどんなイメージで作ればいいですか？",
            "answer": "半分に切ったワケギをイカの胴体の中に入れ、先端に千切りにしたニンジンとピーマンをきちんと入れて適度な大きさに切って仕上げます。"
        },
        {
            "question": "このイカワケギは簡単に作れると言っていますが、本当に簡単ですか？",
            "answer": "はい、超簡単に作れるので、一度試してみてください。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 413,
        "QA": 429
    }
}